.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBRE-SMTP" "1" "février 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
calibre-smtp \- calibre-smtp
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibre\-smtp [options] [from to text]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Envoyer des courriels en utilisant le protocole SMTP. \fBcalibre\-smtp\fP a deux modes d\(aqopération. Dans le
mode composer vous spécifiez l\(aqexpéditeur, le destinataire et le texte, ceux\-ci sont utilisés pour élaborer et
envoyer un  message électronique. Dans le mode filtre, \fBcalibre\-smtp\fP lit un message électronique complet
depuis STDIN et l\(aqenvoie.
.sp
le texte est le corps du message.
Si le texte n\(aqest pas spécifié, un message complet est lu depuis STDIN.
de est l\(aqadresse courriel de l\(aqexpéditeur et à est l\(aqadresse courriel
du destinataire. Quand un courriel complet est lu depuis STDIN, de et à
sont uniquement utilisés dans la négociation SMTP, l\(aqen\-tête de message n\(aqest pas modifié.
.sp
Chaque fois que vous passez à \fBcalibre\-smtp\fP des arguments comportant des espaces,  entourez l’argument à l’aide de guillemets. Par exemple: "/some path/with spaces"
.SH [OPTIONS]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-fork, \-f
Redirige et délivre le message en tâche de fond. Si vous utilisez cette option, vous devriez aussi aussi utiliser \fI\%\-\-outbox\fP pour traiter les erreurs de livraison.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
affiche ce message d\fB\(aq\fPaide et quitte
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-localhost, \-l
Nom d\fB\(aq\fPhôte de l\fB\(aq\fPhôte local. Utilisé lors d\fB\(aq\fPune connexion à un serveur SMTP.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-outbox, \-o
Chemin vers le dossier maildir où enregistrer les courriels qui ont échoué.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-timeout, \-t
Délai d\fB\(aq\fPattente pour la connexion
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose, \-v
Soyez plus détaillé
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
affiche le numéro de version du logiciel et quitte
.UNINDENT
.SS COMPOSE MAIL
.sp
Options pour rédiger un courriel. Ignoré si le texte n\(aqest pas spécifié
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-attachment, \-a
Fichier à attacher au courriel
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subject, \-s
Sujet du  courriel
.UNINDENT
.SS SMTP RELAY
.sp
Options pour utiliser un serveur de relais SMTP pour envoyer un courriel. calibre essayera d\(aqenvoyer un courriel directement à moins que \-\-relay est spécifié.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cafile
Chemin d\fB\(aq\fPaccès à un fichier de certificats CA concaténés au format PEM, utilisé pour vérifier le certificat du serveur lors de l\fB\(aq\fPutilisation de TLS. Par défaut, les certificats CA du système sont utilisés.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-verify\-server\-certificate
Ne vérifiez pas le certificat de serveur lors de la connexion à l\fB\(aq\fPaide de TLS. C\fB\(aq\fPétait le comportement par défaut dans les versions de calibre antérieures à 3.27. Si vous utilisez un relais avec un certificat auto\-signé ou autre certificat invalide, vous pouvez utiliser cette option pour restaurer le comportement d\fB\(aq\fPavant la version 3.27.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-encryption\-method, \-e
Méthode de cryptage à utiliser lors de la connection à un relais. Les choix sont TLS, SSL et AUCUN. L\fB\(aq\fPoption par défaut est TLS. ATTENTION : choisir AUCUN est très risqué
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-password, \-p
Mot de passe pour le relais
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-port
Port pour se connecter à un serveur relais. L\fB\(aq\fPoption par défaut est d\fB\(aq\fPutiliser le 465 si la méthode de cryptage est le SSL et 25 autrement.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-relay, \-r
Un serveur de relais SMTP à utiliser pour envoyer un courriel.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-username, \-u
Nom d\fB\(aq\fPutilisateur pour le relais
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
